<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>linux - Tag - Arcvjs&#39;s blog</title>
        <link>https://arcvjs.github.io/tags/linux/</link>
        <description>linux - Tag - Arcvjs&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 08:12:20 &#43;0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arcvjs.github.io/tags/linux/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>DNS Server konfigurasi menggunakan bind9</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dns-server/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 08:12:20 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dns-server/</guid>
    <description><![CDATA[Tutorial konfigurasi dns server di linux installl bind9 untuk installasi bind9 server di linux gunakan command ini:
sudo apt-get update sudo apt-get install bind9 Konfigurasi pertama2 ubah dan buat file named.conf.local:
sudo nano /etc/bind/named.conf.local isi file dengan:
zone &quot;james.com&quot; { type master; file &quot;/etc/bind/db.james.com&quot;; # Path to the zone file }; ubah james.com dengan domain yang kita mau.
sekarang kita buat file db.james.com
sesuaikan dengan apa yang ditulis di named.conf.local]]></description>
</item>
<item>
    <title>DHCP Server configuration di linux</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dhcp-server/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 08:12:15 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dhcp-server/</guid>
    <description><![CDATA[Cara konfigurasi DHCP Server di linux dalam tutorial ini, saya akan menjelaskan cara konfigurasi dchp server di debian linux. Saaya akan menggunakan isc-dhcp-server.
Installasi isc-dhcp-server Untuk menginstall isc-dhcp-server, saya akan menggunakan apt:
sudo apt-get update sudo apt-uget install isc-dhcp-server Konfigurasi gunakan command ini untuk mengubah file konfigurasi:
sudo nano /etc/dhcp/dhcpd.conf berikut contoh konfigurasi
subnet 192.168.1.0 netmask 255.255.255.0 { range 192.168.1.100 192.168.1.200; option routers 192.168.1.1; option domain-name-servers 8.8.8.8, 8.8.4.4; option subnet-mask 255.]]></description>
</item>
<item>
    <title>FTP Server configuration</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ftp-server/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:50:37 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ftp-server/</guid>
    <description><![CDATA[#How to configure vsftpd server in debian Dalam tutorial ini saya akan menjelaskan cara konfigurasi vsftpd. u
Installasi vsftpd server Untuk menginstallasi vsftpd di linux, dapat menggunakan package manager apt-get, menggunakan command seperti dibawah ini:
sudo apt-get install vsftpd Ubah file konfigurasi vsftpd Setelah vsftpd sudah terinstall tanpa error, selanjutnya kita ubah file konfigurasi default di linux. Kita akan menggunakan text editor nano:
sudo nano /etc/vsftpd.conf Masukan password karena perlu privilages sudo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>SSH Config Debian</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ssh-config/</link>
    <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 09:57:44 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ssh-config/</guid>
    <description><![CDATA[#Configurasi SSH di Linux
Update dan Upgrade repository gunakan command apt untuk mengupdate and upgrade package yang sudah terinstall, sebagai best practice. jalankan perintah berikut di terminal linux anda.
sudo apt update &amp;&amp; sudo apt upgrade Install openssh-server gunakan apt package manager untuk menginstall openssh-server, jalankan perintah dibawah:
sudo apt install openssh-server -y flag -y digunakan untuk menerima konfirmasi installasi (tidak wajib).
Jalankan sshd service setiap boot gunakan command systemctl untuk membuat sshd berjalan setiap linux di booting, jalankan perintah dibawah ini:]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
