<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Arcvjs&#39;s blog</title>
        <link>https://arcvjs.github.io/posts/</link>
        <description>All Posts | Arcvjs&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 10:03:12 &#43;0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arcvjs.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Mailserver</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/mailserver/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 10:03:12 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/mailserver/</guid>
    <description><![CDATA[Cara setup Mailserver di Ubuntu menggunakan postfix dan roundcube. Install databse terlebih dulu Install postfix, bind9 dns server dan roundcube sudo apt install postfix bind9 roundcube lalu pilih internet server
lalu isi system mail name
testmail.com setelah itu isi password untuk roundcube.
Configurasi postfix buka file /etc/postfix/main.cf
myhostname = testmail.com mydomain = testmail.com lalu restart
sudo systemctl restart postfix Configurasi DNS edit file conf
sudo nano /etc/bind/named.conf.local lalu isi
zone &#34;testmail.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Database</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/database/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 08:25:38 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/database/</guid>
    <description><![CDATA[Install database MySQL di linux dan membuat relation antar tables Update &amp; upgrade server sudo apt update lalu
sudo apt upgrade Install mariadb sql server &amp; client untuk install sql server
sudo apt install mariadb-server ```bash untuk install sql client ```bash sudo apt install mariadb-client start database server sudo systemctl start mariadb Login the database sudo mysql -u root gunakan sudo sehingga kita tidak perlu memasukan password
buat database baru CREATE DATABASE User; pilih database itu dengan]]></description>
</item>
<item>
    <title>Web Server</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/web-server/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 08:22:00 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/web-server/</guid>
    <description><![CDATA[Cara install apache2 Web Server Linux Update &amp; upgrade system sudo apt update sudo apt upgrade install apache2 sudo apt install apache2 start server apache2 sudo systemctl start apache2 enable server apache2 on boot sudo systemctl enable apache2 Stop webserver sudo systemctl stop apache2 Disable apache2 on boot sudo systemctl disable apache2 ]]></description>
</item>
<item>
    <title>File Server</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/file-server/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 08:11:12 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/file-server/</guid>
    <description><![CDATA[How to setup file server on Debian / Ubuntu based distribution. Intalling Samba. Pertama kita mulai dengan menginstall samba menggunakan apt, sebelum itu update dan upgrade apt terlebih dulu.
sudo apt update &amp;&amp; sudo apt upgrade lalu&hellip;
sudo apt install samba tunggu hingga terinstall.
Buat folder share ( Samba) Selanjutnya kita buat folder Sambda yang untuk di share.
sudo mkdir -p /var/samba/public lalu ubah permission dari folder tersebut.
sudo chmod 777 /var/samba/public Konfigurasi samba.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Proxy Server</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/proxy-server/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:00:04 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/proxy-server/</guid>
    <description><![CDATA[How to isntall &amp; do simple configuration of Squid&rsquo;s Proxy server on linux Installing squid sudo apt update -y &amp;&amp; sudo apt install squid first we install the squid proxy application. and all of its dependencies.
Configuring the proxy server the configuration file is located in /etc/squid/squid.conf we can edit it using nano
sudo nano /etc/squid/squid.conf now we need to allow http, as the default configuration forbid it.
http_access allow all change deny to allow.]]></description>
</item>
<item>
    <title>DNS Server konfigurasi menggunakan bind9</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dns-server/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 08:12:20 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dns-server/</guid>
    <description><![CDATA[Tutorial konfigurasi dns server di linux installl bind9 untuk installasi bind9 server di linux gunakan command ini:
sudo apt-get update sudo apt-get install bind9 Konfigurasi pertama2 ubah dan buat file named.conf.local:
sudo nano /etc/bind/named.conf.local isi file dengan:
zone &#34;james.com&#34; { type master; file &#34;/etc/bind/db.james.com&#34;; # Path to the zone file }; ubah james.com dengan domain yang kita mau.
sekarang kita buat file db.james.com
sesuaikan dengan apa yang ditulis di named.conf.local]]></description>
</item>
<item>
    <title>DHCP Server configuration di linux</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dhcp-server/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 08:12:15 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/dhcp-server/</guid>
    <description><![CDATA[Cara konfigurasi DHCP Server di linux dalam tutorial ini, saya akan menjelaskan cara konfigurasi dchp server di debian linux. Saaya akan menggunakan isc-dhcp-server.
Installasi isc-dhcp-server Untuk menginstall isc-dhcp-server, saya akan menggunakan apt:
sudo apt-get update sudo apt-uget install isc-dhcp-server Konfigurasi gunakan command ini untuk mengubah file konfigurasi:
sudo nano /etc/dhcp/dhcpd.conf berikut contoh konfigurasi
subnet 192.168.1.0 netmask 255.255.255.0 { range 192.168.1.100 192.168.1.200; option routers 192.168.1.1; option domain-name-servers 8.8.8.8, 8.8.4.4; option subnet-mask 255.]]></description>
</item>
<item>
    <title>FTP Server configuration</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ftp-server/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:50:37 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ftp-server/</guid>
    <description><![CDATA[#How to configure vsftpd server in debian Dalam tutorial ini saya akan menjelaskan cara konfigurasi vsftpd. u
Installasi vsftpd server Untuk menginstallasi vsftpd di linux, dapat menggunakan package manager apt-get, menggunakan command seperti dibawah ini:
sudo apt-get install vsftpd Ubah file konfigurasi vsftpd Setelah vsftpd sudah terinstall tanpa error, selanjutnya kita ubah file konfigurasi default di linux. Kita akan menggunakan text editor nano:
sudo nano /etc/vsftpd.conf Masukan password karena perlu privilages sudo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>SSH Config Debian</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ssh-config/</link>
    <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 09:57:44 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/networking/ssh-config/</guid>
    <description><![CDATA[#Configurasi SSH di Linux
Update dan Upgrade repository gunakan command apt untuk mengupdate and upgrade package yang sudah terinstall, sebagai best practice. jalankan perintah berikut di terminal linux anda.
sudo apt update &amp;&amp; sudo apt upgrade Install openssh-server gunakan apt package manager untuk menginstall openssh-server, jalankan perintah dibawah:
sudo apt install openssh-server -y flag -y digunakan untuk menerima konfirmasi installasi (tidak wajib).
Jalankan sshd service setiap boot gunakan command systemctl untuk membuat sshd berjalan setiap linux di booting, jalankan perintah dibawah ini:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Static Aint Always Noise</title>
    <link>https://arcvjs.github.io/posts/picogym/static-aint-always-noise/</link>
    <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 21:05:19 &#43;0700</pubDate>
    <author>James S</author>
    <guid>https://arcvjs.github.io/posts/picogym/static-aint-always-noise/</guid>
    <description><![CDATA[Static Ain&rsquo;t Always Noise Picogym writeups. we we&rsquo;re given two files. static and ltdis.sh . static is filled with binary data. so i tried to print all readables character in it with the command string. and after a little bit of scrolling i found the flag.
use the command:
strings static | grep pico{ flag: picoCTF{d15a5m_t34s3r_f6c48608}]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
